白宮貿易顧問拒評暫停世衛撥款會否影響美中下輪經貿談判

白宮貿易顧問拒評暫停世衛撥款會否影響中美關係
15.04.2020 09:12

美國總統特朗普宣布暫停向世界衛生組織提供資金。白宮貿易顧問納瓦羅表示，世衛應對疫情失敗，未有及早公布資訊和宣布全球大流行，形容世衛「雙手沾滿鮮血」，認為暫停向世衛提供資金的做法正確。至於會否影響中美關係以及下一輪中美經貿談判，納瓦羅未有正面回應，只表示需調查病毒來源，並了解為何中方沒有在疫情初期作出通報，以致失去抗疫時機。納瓦羅又批評中方在全球採購保護衣，令保護衣供應短缺。